女童揭色阿公淫行 家人竟稱「幻覺啦！」

新北市一名60多歲色翁前年以按摩為藉口，5次在家對當時12歲的孫女襲胸摸下體，被害女童告訴姑姑，姑姑竟稱「阿公在幫妳檢查身體」、「幻覺啦」，女童質疑姑姑的說明，結果反遭全家人孤立，所幸有一名張姓社工相信女童並協助報警。新北地檢署認定這名色翁對孫女伸狼爪，痛批他犯後串聯家人幫忙脫罪，昨依對未滿14歲女子猥褻罪將他起訴並建請法院重判。
起訴指出，前年夏天被害女童和色阿公、阿嬤、父親、姑姑、堂姊等多名親人同住期間，色翁趁其他家人都不在時，佯稱幫孫女按摩、活絡筋骨，5次藉機對她襲胸摸下體。
女童被猥褻後，曾告訴爸爸和爸爸的女友、姑姑等人此事，但沒人積極協助，也沒教她如何避免。姑姑還宣稱「阿公是在幫妳檢查身體」、「妳那是幻覺啦！」
被害女童覺得姑姑的說法很奇怪，反駁堅稱遭阿公欺負，想不到其他家人竟聯合起來冷落、孤立她。直到被害人就讀國中，在學校提及此事，校方通報一名張姓社工介入了解、輔導，認為事態嚴重，才協助她報案揭發色翁淫行。
被害人在警詢時，除了對阿公猥褻她的過程都能確實描述之外，也提到家裡沒人相信她的話，全部對她冷漠以待。
沒想到檢方開庭時，被害人卻改口表示，是姑姑託阿公幫忙檢查她的身體，才會不小心觸碰到，應該只是誤會而已，而且她本來就和阿公感情很好。色翁也辯稱，只是擔心孫女發育不良，才會檢查孫女的身體、了解發育狀況。
但檢察官認為，色翁從事水電工作，並無檢視青春期女子發育的專業知識及相關護理資格，且這家人還有阿嬤、姑姑、堂姊等多名女性成員，就算要了解被害人的發育情況，也輪不到阿公協助，何況檢視發育狀況，也無這般撫摸下體的必要。
張姓社工也證稱，被害人曾說家裡沒人相信她，「妳是第一個相信我的人。」檢方認定被害人在偵查中改口，是受色翁串聯家人為他脫罪所影響，今依對未滿14歲女子猥褻罪將這名色翁起訴，並建請法院從重量刑。（游仁汶／新北報導）
=====網友意見=====
對於女童遭阿公伸狼爪，家人卻冷漠不理，網友怒批「這家人還是人嗎」，也有網友質疑「家人都被檢查過了？」、「阿公會猥褻孫女，那姑姑，堂姊是否小時都被摸過？所以才要孫女不要聲張？」

其實台灣係咪受過近親相姦道德教育?
好似老豆阿哥細佬阿爺都係想姦女親人

台狗垃撚圾

新北加多一分
淫亂之都

屋企人都應該拉

笑撚死
傳媒同新北市有仇

單單都係新北市

其實公公好無奈，如果唔住新北，唔會咁！